大學講師： 美國未攻中國死穴

美國總統特朗普或許還不至於是個無賴，相反，在與中國交手的過程中，已算展現了一點君子之風。情形就好像少林派方丈跟武當派掌門過招，方丈知道對方腿上有傷，便集中比併掌力，沒攻擊下盤，儼然一副光明磊落的樣子。

特朗普如果要全力向中國撲擊，只消一招便了，就是禁止對華輸出高端晶片，我方馬上便得死翹翹。如今美方初步放生中資企業中興通訊，就意味着不至於完全禁運晶片，只是跟你打正常貿易戰。在其他商業領域，中方尚算「有得打」，一個將太極拳練到八成功力的武當掌門，去跟易筋經有九成火候的少林方丈單比掌法，雙方仍可纏鬥一輪。特朗普說是因與中國國家主席習近平的私人友誼才放過中興，如果真是，中方確實應向白宮主人拱一拱手，謝過他這份情誼了。

但這件事應視為對北京的當頭棒喝，近年我方老是吹噓大國崛起，在軍事上也敢於多路出擊，時而南海，時而東海，時而台海，讓人目不暇給，但美國已經多番提醒，他們是不會坐視不理的。山姆大叔素來喜歡欺負軟弱者，我等當然不必完全怕他。不過，中方口稱敢於以硬打硬之餘，也該檢點一下自身實力。

中國軍事上、貿易上兩條腿走路，代表貿易的右腿甫一伸出去，便露出死穴，原來是不堪一擊的，就算互相切磋功夫，也得請求對方勿攻我右下盤才行。然則，代表軍事的左腿是否就全無破綻？

美軍太平洋司令面對南海的解放軍時，曾揚言不妨當晚就決戰，中方宣稱不懼，但現實是否如此？中國在武備上是否就沒有晶片式的死穴？北京都得好好作估量，千萬別再貽人笑話了！

丈佢老母門咩

支那國只係偷學招數, 練外功唔練內功既三腳貓

好歹都是一幫之主

中國在武備上是否就沒有晶片式的死穴？北京都得好好作估量，千萬別再貽人笑話了！

丐幫